
SQL básico

Pregunta 1:

¿Cuál de las siguientes no es una función de agregación?

 a) COUNT() 

 b) LIMIT() 

 c) MAX() 

 d) MIN() 

Pregunta 2:

En una cláusula LIKE, ¿cómo se obtienen todos los nombres de personas que comienzan con "Juan"?

 a) LIKE "Juan%" 

 b) LIKE "Juan*" 

 c) LIKE "Juan$" 

 d) LIKE "Juan&" 

Pregunta 3:

¿Cuál de las siguientes no es una función de agregación?

 a) AVG() 

 b) FLOOR() 

 c) SUM() 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 

Pregunta 4:

En SQL, para ordenar los datos devueltos por una sentencia SELECT se emplea la cláusula

 a) ORDER BY 

 b) ORDERED BY 

 c) SORT BY 

 d) SORTED BY 

Pregunta 5:

En SQL, para eliminar las filas duplicadas del resultado de una sentencia SELECT se emplea

 a) NO DUPLICATE 

 b) UNIQUE 

 c) DISTINCT 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 

Pregunta 6:

¿Cómo se borra toda una base de datos con SQL?

 a) DELETE DATABASE 

 b) DROP DATABASE 

 c) ERASE DATABASE 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 

Pregunta 7:

En SQL, ¿cuál de estas sentencias añade una fila a una tabla en una base de datos?

 a) ADD 

 b) INSERT 

 c) UPDATE 

 d) INCLUDE 

Pregunta 8:

En SQL, para modificar la estructura de una tabla de una base de datos se emplea la instrucción

 a) ALTER TABLE 

 b) CHANGE TABLE 

 c) MODIFY TABLE 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 

Pregunta 9:

¿En cuál de las siguientes sentencias del lenguaje SQL se emplea la cláusula SET?

 a) DELETE 

 b) DROP 

 c) SELECT 

 d) UPDATE 

Pregunta 10:

En una cláusula LIKE, ¿cómo se obtienen todos los nombres de personas que tienen exactamente cuatro caracteres?

 a) LIKE "????" 

 b) LIKE "____" 

 c) LIKE "...." 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 

Pregunta 11:

Una sentencia SELECT sin la cláusula WHERE devuelve

 a) Todos los registros existentes en la tabla que no estén relacionados con otra tabla 

 b) Todos los registros existentes en la tabla 

 c) No se puede ejecutar una sentencia SELECT sin la cláusula WHERE 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 

Pregunta 12:

¿Qué instrucción se emplea para eliminar todo el contenido de una tabla, pero conservando la tabla?

 a) DELETE TABLE 

 b) DROP TABLE 

 c) TRUNCATE TABLE 

 d) Las anteriores respuestas no son correctas 


